親共派：如果判斷「唔好投白票」不是反話？

鍾國斌稱立例禁煽惑投白票或有反效果 羅健熙指無謂

政府提出完善選舉制度綜合修訂條例草案中，加入新罪行，任何人在選舉期間內藉公開活動，煽惑他人不投票、投白票或廢票，即屬非法，最高可判監3年。自由黨黨魁鍾國斌認為條文，可能帶出反效果，政府好心做壞事；民主黨主席羅健熙則形容有關條文是無謂。

鍾國斌在本台節目《星期六問責》表示，相信當局訂立有關法例後，不會再有人鼓吹投白票，相信政府是擔心選舉或出現預期不到的情況，他說要相信市民自己的決定，立例可能會出現反效果。

羅健熙就估計政府是純因為面子問題，擔心白票多，影響選舉認受性，但他說有關條文令市民強烈反感。

其實會唔會發展到，一有人講「白票」兩個字，就犯國安法？

支那賓準備好成個党冚家剷未呀

白彪fans 突然暴增囉

支那式查水錶咪呢種mode囉

會可能發展到，一有人講「白票」兩個字，就犯國安法
下一步會可能發展到，不登記做選民，就犯國安法
下一步會可能發展到,要記名投票,不投票，就犯國安法
下一步會可能發展到,投白票，就犯國安法
下一步會可能發展到,投廢票，就犯國安法
下一步會可能發展到,不投指定後選人，就犯國安法
下一步會可能發展到,一有人講「白票」、「廢票」兩個字，就犯國安法
下一步會可能發展到更荒謬,否則就犯國安法